\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{17 июля, утро / 19 июля, утро} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин, Барыгин / Люлина, Беляков} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }


\task{
	Найдите модуль числа $1 + e^{i \phi}$.
}

  
\task{
	Найдите действительную часть числа $6 e^{4 \pi / 3}$.
}

  
\task{
	Переведите число $\sqrt{3} + i$ из алгебраической формы в экспоненциальную, а число $2 e^{3 \pi / 4}$ из экспоненциальной в
    алгебраическую.
}

  
\task{
	Амплитуда затухающих колебаний осциллятора за время $\tau$ уменьшилась вдвое. Как за это время изменилась механическая энергия
    осциллятора? За какое время его энергия уменьшилась вдвое?
}

\task{
	Пусть затухание достаточно слабое, так что осциллятор, выйдя из начального равновесного положения со скоростью $v$, через
    время $T$ снова проходит положение равновесия со скоростью $v/n$, $n > 1$. Что можно сказать про скорость осциллятора через
    время $2T$, $3T$?
}

\taskpic{
	При каких массах груза $m$ возможно равновесие однородного рычага массы $M$, изображённого на рисунке? Приведите анализ
    системы на устойчивость. Штрихами рычаг делится на 7 равных фрагментов. Найдите, какие значения может принимать сила натяжения
    перекинутой через блок нити.\\
	Примечание: равновесие системы устойчиво, если при повороте рычага в любую сторону относительно опоры на малый угол система
	возвращается в исходное положение.
}{
    \begin{tikzpicture}
		\def\a{0.57};
        \def\h{0.09};
        \foreach \i in {0, ..., 6}{
        	\draw[thick] ({\i * \a}, 0) rectangle ({(\i + 1) * \a}, \h);
        }
        \draw[fill = black!80] ({4 * \a - 0.1}, -0.2) -- ({4 * \a}, 0) -- ({4 * \a + 0.1}, -0.2) -- cycle;
        \draw[thick, interface] ({4 * \a + 0.3}, -0.2) -- ({4 * \a - 0.3}, -0.2);
        \node at ({3 * \a}, {0.25 + \h}) {\footnotesize $M$};
        \draw ({7 * \a}, 0) -- ({7 * \a}, -0.3);
        \draw[thick] ({7 * \a - 0.1}, -0.3) rectangle ({7 * \a + 0.1}, -0.65);
        \node at ({7 * \a - 0.3}, -0.45) {\footnotesize $m$};
        \draw[thick] ({5 * \a - 0.1}, {\h + 0.35}) rectangle ({5 * \a + 0.1}, \h);
        \node at ({5 * \a - 0.3}, {\h + 0.15}) {\footnotesize $m$};
        \draw[thick] ({5.5 * \a}, 1.3) circle ({\a / 2});
        \draw ({5 * \a}, 1.3) -- ({5 * \a}, {\h + 0.35});
        \draw ({6 * \a}, 1.3) -- ({6 * \a}, \h);
    	\draw[thick] ({5.5 * \a}, 1.3) -- ({5.5 * \a}, 1.8);
        \draw[thick, interface] ({4.9 * \a}, 1.8) -- ({6.1 * \a}, 1.8);
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	На наклонной плоскости лежит кубик массой $m$. На ту же плоскость аккуратно кладут цилиндр так, что он соприкасается с боковой
    гранью кубика. При какой максимальной массе $M_{max}$ цилиндра система будет оставаться в равновесии? Коэффициент трения между
    всеми поверхностями, о которых идет речь в задаче, равен $\mu = 0.5$. Угол $\alpha$ наклона плоскости таков, что $\tg \alpha =
    1 / 4$. Радиус цилиндра меньше длины ребра кубика.
}{
    \begin{tikzpicture}[thick, rotate = atan(0.5)]
	    \draw (0, 0) -- (3, 0);
	    \draw (0, 0) -- (3, -1.5);
    	\draw (1, 0) rectangle (1.5, 0.5);
	    \draw (1.91, 0.4) circle (0.4);
    	\draw[thick] (0.5, 0) arc (0:atan(-0.5):0.5);
	    \node at ({0.75 * cos(atan(-0.5) / 2)}, {0.75 * sin(atan(-0.5) / 2)}) {$\alpha$};
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	Крокодил Гена с Чебурашкой решили покататься с горы. Гена установил на санки лебёдку с мотором, взял лыжи, и друзья
    отправились на гору. Там они встали на склон, составляющий с горизонтом угол $\alpha$. Чебурашка включил мотор, а Гена,
    взявшись за трос, покатился с горы. С каким ускорением $a$ поехал Гена, если санки с Чебурашкой остались в покое? Масса санок
    вместе с мотором, лебёдкой и Чебурашкой равна массе Гены вместе с лыжами. Коэффициенты трения между снегом и санками и между
    снегом и лыжами равны $\mu$.
  }
  {
    \begin{tikzpicture}[xscale=0.01,yscale=-0.01]
      \path[fill=black] (14.3617,189.2570) .. controls
      (14.3617,188.4137) and (16.9246,187.3420) .. (21.5426,186.2545)
      .. controls (29.5686,184.3644) and (30.8746,183.5716)
      .. (24.5293,184.4413) .. controls (21.0611,184.9167) and
      (19.9841,184.6649) .. (18.3059,182.9868) .. controls
      (13.5926,178.2735) and (17.3642,173.2836) .. (27.1032,171.3478)
      .. controls (30.6273,170.6473) and (33.5012,169.6147)
      .. (33.4896,169.0531) .. controls (33.4780,168.4914) and
      (32.6348,166.1949) .. (31.6156,163.9496) .. controls
      (29.1682,158.5575) and (28.2697,153.5849) .. (29.5949,152.7659)
      .. controls (30.1688,152.4112) and (30.6383,150.9000)
      .. (30.6383,149.4076) .. controls (30.6383,146.6280) and
      (32.0411,145.5319) .. (35.5985,145.5319) .. controls
      (36.6607,145.5319) and (38.9513,144.8573) .. (40.6887,144.0329)
      .. controls (43.0503,142.9122) and (43.9680,141.7643)
      .. (44.3240,139.4850) .. controls (44.5860,137.8081) and
      (45.1109,135.4668) .. (45.4906,134.2819) .. controls
      (46.4308,131.3472) and (44.0876,131.4159) .. (41.2791,134.4054)
      .. controls (37.0019,138.9582) and (29.0089,138.1504)
      .. (23.9362,132.6526) .. controls (21.8948,130.4403) and
      (21.5426,129.1431) .. (21.5426,123.8387) .. controls
      (21.5426,117.8789) and (21.6921,117.4818) .. (25.1189,114.3413)
      .. controls (27.0859,112.5387) and (29.6710,111.0087)
      .. (30.8636,110.9413) .. controls (32.0562,110.8739) and
      (35.1862,110.7001) .. (37.8191,110.5551) .. controls
      (46.5894,110.0723) and (50.1654,108.9938) .. (53.7886,105.7389)
      .. controls (57.0940,102.7694) and (62.4482,100.5494)
      .. (66.3339,100.5373) .. controls (67.2724,100.5343) and
      (69.5499,101.1627) .. (71.3950,101.9336) .. controls
      (75.8451,103.7930) and (77.9132,108.6250) .. (77.3201,115.7771)
      .. controls (76.9255,120.5345) and (76.4951,121.3714)
      .. (72.7191,124.7223) .. controls (68.9727,128.0469) and
      (68.0668,128.4047) .. (63.7182,128.2768) .. controls
      (61.0588,128.1986) and (58.5143,128.1714) .. (58.0636,128.2163)
      .. controls (57.6130,128.2612) and (58.5491,129.5168)
      .. (60.1438,131.0064) .. controls (62.0438,132.7814) and
      (63.2389,135.0090) .. (63.6109,137.4692) .. controls
      (63.9230,139.5340) and (64.7953,144.7110) .. (65.5491,148.9736)
      .. controls (66.3030,153.2361) and (66.6770,157.6524)
      .. (66.3802,158.7874) .. controls (65.7113,161.3451) and
      (66.5669,161.3763) .. (74.6808,159.0901) .. controls
      (82.6346,156.8489) and (84.3867,154.2833) .. (80.8411,150.0695)
      .. controls (76.9941,145.4976) and (78.2505,137.9860)
      .. (83.1827,136.0695) .. controls (84.5625,135.5334) and
      (90.4308,133.7510) .. (96.2234,132.1087) .. controls
      (102.0160,130.4663) and (111.7101,127.6972)
      .. (117.7660,125.9550) .. controls (123.8218,124.2128) and
      (133.7314,121.4615) .. (139.7872,119.8410) .. controls
      (145.8431,118.2206) and (157.0452,115.1862)
      .. (164.6808,113.0980) .. controls (181.4284,108.5178) and
      (197.6777,104.2672) .. (198.1843,104.7737) .. controls
      (198.3903,104.9798) and (190.4571,107.4905)
      .. (187.9356,108.1042) .. controls (181.3759,109.7009) and
      (156.0427,116.6107) .. (146.6648,119.3610) .. controls
      (142.2853,120.6454) and (134.7454,122.7135)
      .. (129.9095,123.9567) .. controls (125.0736,125.2000) and
      (117.0239,127.3846) .. (112.0213,128.8114) .. controls
      (107.0186,130.2382) and (100.0173,132.2326)
      .. (96.4628,133.2434) .. controls (92.9082,134.2541) and
      (90.0000,135.4937) .. (90.0000,135.9980) .. controls
      (90.0000,136.5023) and (90.4198,136.9149) .. (90.9329,136.9149)
      .. controls (92.8355,136.9149) and (94.8286,142.5424)
      .. (94.2368,146.2434) .. controls (93.5816,150.3410) and
      (95.2090,152.4655) .. (99.8477,153.5684) .. controls
      (103.5457,154.4476) and (105.0729,158.4771)
      .. (103.0615,162.0479) .. controls (101.1072,165.5174) and
      (101.1453,165.5144) .. (118.4059,160.8133) .. controls
      (172.0874,146.1925) and (205.3896,137.2804)
      .. (213.0319,135.4900) .. controls (216.7181,134.6264) and
      (220.5957,133.5714) .. (221.6489,133.1455) .. controls
      (222.7021,132.7196) and (227.4415,131.4497)
      .. (232.1808,130.3235) .. controls (236.9202,129.1974) and
      (247.9069,126.3336) .. (256.5957,123.9597) .. controls
      (265.2846,121.5858) and (277.1330,118.5040)
      .. (282.9255,117.1113) .. controls (288.7181,115.7186) and
      (293.0266,114.4402) .. (292.5000,114.2704) .. controls
      (291.4867,113.9436) and (276.9864,117.1964)
      .. (253.2447,123.0765) .. controls (235.6509,127.4339) and
      (232.4195,127.8699) .. (228.8077,126.3739) .. controls
      (225.4494,124.9828) and (222.1277,120.0180)
      .. (222.1277,116.3896) .. controls (222.1277,114.2549) and
      (222.5040,113.8564) .. (224.2819,114.1090) .. controls
      (225.7439,114.3166) and (226.5426,115.1841)
      .. (226.7673,116.8085) .. controls (227.5885,122.7452) and
      (231.1979,123.8987) .. (241.1403,121.4018) .. controls
      (247.0760,119.9112) and (248.9362,119.0552)
      .. (248.9362,117.8144) .. controls (248.9362,115.2645) and
      (252.8416,112.2215) .. (258.7021,110.2052) .. controls
      (266.2237,107.6174) and (268.0851,106.4726)
      .. (268.0851,104.4346) .. controls (268.0851,103.1873) and
      (267.1523,102.4849) .. (264.9461,102.0711) .. controls
      (263.2196,101.7472) and (259.4536,99.9322) .. (256.5771,98.0378)
      .. controls (248.1981,92.5196) and (247.0115,92.6360)
      .. (207.3795,102.8655) .. controls (200.0578,104.7553) and
      (193.9691,105.8729) .. (193.7336,105.6374) .. controls
      (193.4980,105.4018) and (195.0856,104.9621)
      .. (197.3768,104.3718) .. controls (199.6679,103.7816) and
      (203.4814,102.7168) .. (205.8511,102.0056) .. controls
      (210.7123,100.5466) and (229.5474,95.5719) .. (237.2913,93.7016)
      .. controls (244.2593,92.0187) and (244.1603,84.6854)
      .. (245.9491,73.2045) .. controls (246.8297,67.5523) and
      (248.8032,45.8425) .. (248.1223,39.7341) .. controls
      (247.4415,33.6256) and (245.8774,34.5630) .. (232.1869,37.7973)
      .. controls (226.2764,39.1936) and (219.5518,40.2006)
      .. (217.2433,40.0351) .. controls (213.6698,39.7788) and
      (212.8366,39.3073) .. (211.6354,36.8617) .. controls
      (209.6278,32.7745) and (209.7687,26.4840) .. (211.9212,24.1056)
      .. controls (212.8901,23.0349) and (217.9041,20.3777)
      .. (223.0634,18.2006) .. controls (231.2765,14.7350) and
      (232.5110,13.9076) .. (232.9819,11.5531) .. controls
      (233.3925,9.5000) and (234.4637,8.4862) .. (237.5099,7.2673)
      .. controls (241.0125,5.8659) and (241.7565,5.8389)
      .. (243.6000,7.0468) .. controls (245.0133,7.9729) and
      (247.1553,8.2588) .. (250.1504,7.9212) .. controls
      (252.9586,7.6047) and (255.9403,7.9475) .. (258.2312,8.8504)
      .. controls (260.2280,9.6373) and (263.9082,10.5794)
      .. (266.4096,10.9440) .. controls (268.9109,11.3085) and
      (270.9574,11.7431) .. (270.9574,11.9098) .. controls
      (270.9574,12.0766) and (270.2922,13.8052) .. (269.4791,15.7512)
      .. controls (267.6124,20.2189) and (268.4350,22.8665)
      .. (272.0851,24.1390) .. controls (274.3854,24.9409) and
      (274.8326,25.5355) .. (274.3639,27.1694) .. controls
      (274.0431,28.2874) and (273.5210,31.2090) .. (273.2036,33.6619)
      .. controls (272.6519,37.9250) and (272.7585,38.1898)
      .. (275.6217,39.6705) .. controls (279.1706,41.5057) and
      (279.2565,42.1653) .. (276.5697,46.9458) .. controls
      (274.0285,51.4674) and (274.6680,53.3283) .. (279.0454,54.1495)
      .. controls (280.9162,54.5004) and (282.4468,55.2405)
      .. (282.4468,55.7940) .. controls (282.4468,56.3476) and
      (281.1086,58.8859) .. (279.4730,61.4347) .. controls
      (277.8374,63.9835) and (276.7231,66.6524) .. (276.9967,67.3654)
      .. controls (277.2703,68.0785) and (279.2904,68.9028)
      .. (281.4857,69.1972) .. controls (283.6811,69.4917) and
      (285.6854,69.9407) .. (285.9397,70.1951) .. controls
      (286.1941,70.4494) and (285.0043,73.1344) .. (283.2958,76.1617)
      -- (280.1894,81.6660) -- (282.9041,84.0011) .. controls
      (285.7165,86.4202) and (285.9399,86.4220) ..  (293.7940,84.0883)
      .. controls (297.7692,82.9072) and (298.0467,82.9570) ..
      (299.8406,85.1724) .. controls (301.7137,87.4855) and
      (301.7374,87.4882) ..  (306.0749,85.8806) .. controls
      (310.4125,84.2730) and (310.4397,84.2761) ..  (313.3272,86.7057)
      .. controls (314.9213,88.0471) and (316.7809,88.9314) ..
      (317.4597,88.6710) .. controls (322.2769,86.8225) and
      (325.5022,87.0060) ..  (328.5828,89.3040) .. controls
      (330.3277,90.6056) and (333.0209,92.0756) ..  (334.5678,92.5707)
      .. controls (339.1122,94.0250) and (338.4705,95.4625) ..
      (332.2670,97.7244) .. controls (329.0641,98.8923) and
      (326.5881,99.9923) ..  (326.7648,100.1691) .. controls
      (326.9415,100.3458) and (334.1686,98.7777) ..
      (342.8249,96.6845) .. controls (351.4813,94.5913) and
      (358.8870,92.8773) ..  (359.2819,92.8755) .. controls
      (359.6769,92.8738) and (360.0000,93.7479) ..  (360.0000,94.8181)
      .. controls (360.0000,95.9556) and (360.8949,97.1032) ..
      (362.1542,97.5807) .. controls (364.2964,98.3930) and
      (364.2938,98.4035) ..  (361.6755,99.4647) .. controls
      (360.2274,100.0517) and (357.8577,101.0380) ..
      (356.4096,101.6565) .. controls (354.9614,102.2750) and
      (353.3785,102.6808) ..  (352.8919,102.5584) .. controls
      (351.3172,102.1621) and (342.3508,104.5374) ..
      (340.1059,105.9454) .. controls (338.9062,106.6979) and
      (337.5814,107.1015) ..  (337.1619,106.8422) .. controls
      (325.1472,111.0422) and (299.7488,112.6464) ..
      (290.2684,118.3923) .. controls (289.0410,119.1810) and
      (287.4678,119.6080) ..  (286.7723,119.3412) .. controls
      (283.3470,119.7405) and (257.4310,125.8324) ..
      (256.0686,127.4189) .. controls (255.7591,127.9195) and
      (255.0928,128.0738) ..  (254.5878,127.7616) .. controls
      (253.4693,127.0704) and (241.2705,130.0177) ..
      (239.6023,131.3822) .. controls (238.9447,131.9200) and
      (236.7905,132.4574) ..  (234.8151,132.5763) .. controls
      (222.8021,137.7760) and (222.7003,135.9848) ..
      (213.9894,137.4500) .. controls (211.8830,137.8005) and
      (209.0824,138.7774) ..  (207.7660,139.6209) .. controls
      (206.4495,140.4644) and (204.5540,141.0244) ..
      (203.5538,140.8652) .. controls (201.0913,140.4734) and
      (193.2825,142.6460) ..  (191.4117,144.2434) .. controls
      (190.5790,144.9544) and (189.6158,145.2541) ..
      (189.2712,144.9095) .. controls (188.1255,143.7638) and
      (176.2804,147.6039) ..  (173.7627,149.9372) .. controls
      (171.0057,152.4923) and (169.5354,153.0241) ..
      (171.3830,150.7979) .. controls (172.1471,149.8772) and
      (172.2061,149.3617) ..  (171.5473,149.3617) .. controls
      (168.9953,149.3617) and (160.2425,151.6050) ..
      (159.0544,152.5636) .. controls (158.3296,153.1485) and
      (156.3559,153.7153) ..  (154.6685,153.8232) .. controls
      (152.9811,153.9312) and (149.0502,154.8528) ..
      (145.9332,155.8713) .. controls (142.8162,156.8898) and
      (137.5238,158.2808) ..  (134.1722,158.9625) .. controls
      (130.5410,159.7010) and (126.9605,161.1426) ..
      (125.3120,162.5297) .. controls (123.7742,163.8237) and
      (122.7824,164.2403) ..  (123.0788,163.4677) .. controls
      (123.5432,162.2575) and (122.8941,162.2499) ..
      (118.0561,163.4086) .. controls (115.0002,164.1405) and
      (111.7519,165.1571) ..  (110.8375,165.6676) .. controls
      (109.9231,166.1781) and (107.9842,166.6098) ..
      (106.5290,166.6270) .. controls (105.0737,166.6442) and
      (101.5133,167.5183) ..  (98.6170,168.5695) .. controls
      (53.6170,180.4280) and (85.4112,171.8513) ..  (53.6170,180.4280)
      .. controls (48.6144,181.7793) and (41.5053,183.5622) ..
      (37.8191,184.3899) .. controls (34.1330,185.2176) and
      (30.7077,186.2919) ..  (30.2074,186.7772) .. controls
      (29.7072,187.2625) and (28.1195,187.6596) ..  (26.6794,187.6596)
      .. controls (25.2392,187.6596) and (23.0634,188.0273) ..
      (21.8442,188.4768) .. controls (16.7915,190.3397) and
      (14.3617,190.5931) ..  (14.3617,189.2570) --
      cycle(75.5579,168.8959) .. controls (88.9418,165.5083) and
      (100.4879,162.2424) .. (101.2158,161.6383) .. controls
      (101.9437,161.0342) and (102.4107,159.6405)
      .. (102.2537,158.5412) .. controls (101.8379,155.6313) and
      (97.8315,155.5767) .. (87.1277,158.3348) .. controls
      (82.1250,159.6239) and (70.2766,162.6867) .. (60.7979,165.1410)
      .. controls (51.3191,167.5953) and (39.2553,170.6567)
      .. (33.9894,171.9440) .. controls (19.5738,175.4680) and
      (17.3547,176.7054) .. (18.7818,180.4242) .. controls
      (19.7002,182.8174) and (22.1226,182.5968) .. (36.8617,178.7771)
      .. controls (44.7606,176.7300) and (62.1739,172.2835)
      .. (75.5579,168.8959) -- cycle(48.0426,165.1799) ..  controls
      (52.9516,163.8745) and (58.6293,162.0652) .. (60.6598,161.1590)
      -- (64.3514,159.5115) -- (63.7707,154.1972) .. controls
      (61.6729,135.0024) and (61.0454,132.7911) .. (57.3646,131.6228)
      .. controls (53.6520,130.4445) and (48.9399,132.0098)
      .. (47.4342,134.9215) .. controls (45.9287,137.8328) and
      (46.2930,139.0083) .. (48.4447,138.1827) .. controls
      (50.9630,137.2163) and (49.7936,139.2562) .. (45.7963,142.8025)
      .. controls (43.5389,144.8052) and (39.9859,146.8013)
      .. (37.6165,147.3980) .. controls (35.3126,147.9781) and
      (33.6629,148.8335) .. (33.9506,149.2989) .. controls
      (34.8076,150.6856) and (44.3796,147.9797) .. (50.1626,144.7160)
      .. controls (53.9879,142.5571) and (55.5319,142.0739)
      .. (55.5319,143.0355) .. controls (55.5319,143.7779) and
      (53.9674,145.3084) .. (52.0551,146.4367) .. controls
      (48.8942,148.3017) and (48.7295,148.5986) .. (50.2427,149.7050)
      .. controls (51.7830,150.8313) and (51.7225,151.0430)
      .. (49.4309,152.5445) .. controls (48.0690,153.4369) and
      (46.3070,155.4196) .. (45.5153,156.9505) .. controls
      (44.0559,159.7726) and (38.3284,162.5321) .. (36.4017,161.3413)
      .. controls (35.8648,161.0095) and (35.4255,159.4574)
      .. (35.4255,157.8922) .. controls (35.4255,155.2709) and
      (33.2634,153.1195) .. (31.9495,154.4334) .. controls
      (30.9033,155.4796) and (33.6691,165.6325) .. (35.2518,166.5558)
      .. controls (37.5317,167.8858) and (38.0935,167.8254)
      .. (48.0426,165.1799) -- cycle(44.3803,154.9759) ..  controls
      (45.8064,152.7978) and (46.7737,150.8162) .. (46.5298,150.5724)
      ..  controls (45.9292,149.9717) and (39.0517,151.1764)
      .. (37.4579,152.1615) ..  controls (36.5792,152.7045) and
      (36.3842,153.8898) .. (36.8354,155.9442) ..  controls
      (37.8191,160.4228) and (41.0889,160.0032) .. (44.3803,154.9759)
      -- cycle(90.2987,155.0396) .. controls (92.4039,154.4551) and
      (93.7779,153.5457) .. (93.5454,152.8907) .. controls
      (93.0170,151.4020) and (86.0557,151.8380) ..  (85.0495,153.4228)
      .. controls (83.2240,156.2983) and (84.4291,156.6696) ..
      (90.2987,155.0396) -- cycle(88.5133,148.3225) .. controls
      (88.2050,147.8237) and (87.5447,147.6678) .. (87.0459,147.9761)
      .. controls (86.5471,148.2843) and (86.3912,148.9447)
      .. (86.6995,149.4435) .. controls (87.0077,149.9423) and
      (87.6681,150.0982) .. (88.1669,149.7899) .. controls
      (88.6657,149.4816) and (88.8216,148.8213) .. (88.5133,148.3225)
      -- cycle(84.6485,146.0107) ..  controls (85.3490,143.2196) and
      (86.7499,142.9784) .. (89.2291,145.2221) ..  controls
      (90.5389,146.4074) and (91.2833,146.5465) .. (92.0757,145.7541)
      ..  controls (93.7477,144.0821) and (91.2164,138.9313)
      .. (88.3720,138.2174) ..  controls (83.1819,136.9148) and
      (78.9146,141.8771) .. (81.3353,146.4002) ..  controls
      (82.7619,149.0659) and (83.9157,148.9303) .. (84.6485,146.0107)
      -- cycle(39.4193,133.4154) .. controls (41.1885,131.8143) and
      (41.8036,129.2553) .. (40.4192,129.2553) .. controls
      (40.0061,129.2553) and (38.8755,127.9134) ..  (37.9066,126.2733)
      .. controls (36.5175,123.9216) and (36.2732,122.2012) ..
      (36.7511,118.1350) -- (37.3572,112.9787) -- (34.2371,112.9827)
      .. controls (30.2418,112.9877) and (25.1126,116.1084)
      .. (23.9123,119.2653) .. controls (22.0147,124.2563) and
      (22.7620,128.2730) .. (26.2340,131.7451) .. controls
      (28.9200,134.4310) and (30.2047,135.0004) .. (33.5789,135.0004)
      .. controls (36.0406,135.0004) and (38.3653,134.3697)
      .. (39.4193,133.4158) -- cycle(55.2926,126.3300) .. controls
      (57.4185,124.3375) and (58.4043,122.5333) .. (58.4043,120.6348)
      .. controls (58.4043,113.8625) and (53.9893,110.3473) ..
      (46.9725,111.5328) .. controls (41.7546,112.4144) and
      (39.4160,114.5995) ..  (38.7050,119.2575) .. controls
      (38.2003,122.5638) and (38.4952,123.5982) ..  (40.6836,126.1990)
      .. controls (42.8997,128.8327) and (43.8725,129.2547) ..
      (47.7181,129.2509) .. controls (51.3690,129.2469) and
      (52.7469,128.7159) ..  (55.2926,126.3300) --
      cycle(47.8723,125.9042) .. controls (47.8723,125.1144) and
      (48.4932,124.4681) .. (49.2520,124.4681) .. controls
      (51.2776,124.4681) and (51.9349,126.0888) .. (50.1821,126.7614)
      .. controls (48.0482,127.5802) and (47.8723,127.5150)
      .. (47.8723,125.9042) -- cycle(47.3858,122.5406) ..  controls
      (47.0245,121.9560) and (45.6623,121.0721) .. (44.3586,120.5764)
      ..  controls (41.1653,119.3623) and (41.7318,116.3462)
      .. (45.1648,116.2841) ..  controls (46.5526,116.2590) and
      (48.3551,115.6848) .. (49.1704,115.0082) ..  controls
      (50.6955,113.7425) and (54.5745,114.3548) .. (54.5745,115.8613)
      ..  controls (54.5745,116.3225) and (53.6344,117.3584)
      .. (52.4855,118.1631) ..  controls (50.9450,119.2421) and
      (50.0651,119.3513) .. (49.1344,118.5789) ..  controls
      (48.4403,118.0028) and (47.8723,117.8599) .. (47.8723,118.2612)
      ..  controls (47.8723,118.6626) and (48.5575,119.4920)
      .. (49.3950,120.1044) ..  controls (50.7449,121.0915) and
      (50.7545,121.3531) .. (49.4802,122.4107) ..  controls
      (48.4465,123.2686) and (47.8583,123.3051) .. (47.3858,122.5406)
      -- cycle(69.6022,124.5102) .. controls (74.5331,121.5037) and
      (75.9411,118.5580) .. (75.4246,112.3295) .. controls
      (74.8658,105.5914) and (72.6401,103.4042) ..  (66.3418,103.4042)
      .. controls (61.7381,103.4042) and (55.6699,105.7605) ..
      (54.8638,107.8610) .. controls (54.5931,108.5665) and
      (55.7098,110.6679) ..  (57.3454,112.5307) .. controls
      (59.7884,115.3132) and (60.3191,116.7377) ..  (60.3191,120.5120)
      .. controls (60.3191,123.0389) and (60.6064,125.3936) ..
      (60.9574,125.7447) .. controls (62.1936,126.9808) and
      (66.5768,126.3549) ..  (69.6022,124.5102) --
      cycle(269.7555,112.2690) .. controls (277.2567,110.2897) and
      (283.3963,108.3471) .. (283.3991,107.9521) .. controls
      (283.4021,107.5572) and (282.7910,107.2340)
      .. (282.0415,107.2340) .. controls (281.2920,107.2340) and
      (279.3306,106.0996) .. (277.6828,104.7131) .. controls
      (275.1846,102.6110) and (274.7349,101.6166)
      .. (274.9764,98.7290) .. controls (275.2867,95.0180) and
      (277.1084,94.3300) .. (277.1537,97.9067) -- (277.1809,100.0532)
      -- (296.8085,100.0472) .. controls (314.5306,100.0412) and
      (317.2031,99.8222) ..  (324.3351,97.7880) .. controls
      (328.6795,96.5489) and (332.2341,95.2200) ..  (332.2341,94.8349)
      .. controls (332.2341,93.2399) and (320.6259,91.5526) ..
      (298.9589,89.9983) .. controls (290.8145,89.4140) and
      (285.2112,88.5410) ..  (283.3163,87.5611) .. controls
      (279.6901,85.6855) and (276.1757,78.3599) ..  (275.2997,70.8508)
      .. controls (271.5941,39.0868) and (268.8245,25.0328) ..
      (264.9958,18.5660) .. controls (258.4562,7.5203) and
      (251.9249,7.6683) ..  (225.5343,19.4605) .. controls
      (213.8649,24.6747) and (211.1524,26.7479) ..  (213.2522,28.8477)
      .. controls (214.1218,29.7173) and (214.7036,29.7196) ..
      (215.7423,28.8575) .. controls (216.4878,28.2388) and
      (217.7986,28.0016) ..  (218.6553,28.3303) .. controls
      (219.5119,28.6590) and (220.2128,28.4646) ..  (220.2128,27.8982)
      .. controls (220.2128,27.3317) and (220.8591,27.1163) ..
      (221.6490,27.4194) .. controls (222.4389,27.7225) and
      (223.0851,27.5294) ..  (223.0851,26.9901) .. controls
      (223.0851,26.4427) and (224.6707,26.1410) ..  (226.6756,26.3069)
      .. controls (228.6503,26.4704) and (230.7857,26.1821) ..
      (231.4209,25.6663) .. controls (232.0560,25.1505) and
      (233.0736,25.0362) ..  (233.6822,25.4123) .. controls
      (234.2907,25.7884) and (235.1581,25.5023) ..  (235.6098,24.7766)
      .. controls (236.2661,23.7221) and (236.8049,23.6888) ..
      (238.2934,24.6111) .. controls (239.7878,25.5370) and
      (240.3811,25.4936) ..  (241.2955,24.3918) .. controls
      (242.1365,23.3785) and (242.9106,23.2731) ..  (244.2495,23.9897)
      .. controls (246.7350,25.3199) and (246.5302,26.8082) ..
      (243.8617,26.8082) .. controls (242.6506,26.8082) and
      (241.1874,27.2804) ..  (240.6102,27.8576) .. controls
      (240.0330,28.4348) and (238.0080,28.9510) ..  (236.1102,29.0048)
      .. controls (233.8754,29.0681) and (232.6596,29.5645) ..
      (232.6596,30.4136) .. controls (232.6596,31.2696) and
      (232.0231,31.5225) ..  (230.8253,31.1423) .. controls
      (229.8164,30.8221) and (228.7255,30.9897) ..  (228.4010,31.5147)
      .. controls (228.0765,32.0397) and (227.2529,32.2551) ..
      (226.5706,31.9933) .. controls (225.8884,31.7315) and
      (224.2639,31.9227) ..  (222.9605,32.4183) .. controls
      (221.5533,32.9533) and (219.9699,32.9718) ..  (219.0624,32.4639)
      .. controls (218.0778,31.9129) and (216.6156,32.0851) ..
      (214.9530,32.9476) -- (212.3721,34.2866) -- (214.4495,36.3641)
      .. controls (216.7692,38.6838) and (218.3532,38.5960)
      .. (231.7022,35.4075) .. controls (243.3862,32.6168) and
      (247.5038,32.2632) .. (248.8885,33.9316) .. controls
      (253.5154,62.2949) and (246.8469,69.9353) .. (248.9563,82.8313)
      .. controls (250.2873,83.6539) and (252.7660,77.4364)
      .. (252.7660,73.2751) .. controls (252.7660,71.4151) and
      (253.1969,69.8933) .. (253.7235,69.8933) .. controls
      (255.1335,69.8933) and (254.8879,77.1190) .. (253.3531,80.7924)
      .. controls (252.6228,82.5403) and (250.6839,84.9255)
      .. (249.0446,86.0928) .. controls (245.7504,88.4385) and
      (245.0029,91.9146) .. (247.7928,91.9146) .. controls
      (251.7725,91.9146) and (258.4486,84.9462) .. (261.3227,77.7923)
      .. controls (262.0102,76.0808) and (262.9804,74.6806)
      .. (263.4786,74.6806) .. controls (265.5564,74.6806) and
      (260.6980,84.9004) .. (256.5635,89.2268) .. controls
      (255.0224,90.8394) and (254.0198,92.5769) .. (254.3355,93.0878)
      .. controls (255.4890,94.9542) and (263.7350,99.5742)
      .. (265.9127,99.5742) .. controls (267.8305,99.5742) and
      (268.0100,99.3079) .. (267.1614,97.7222) .. controls
      (265.9113,95.3863) and (265.9143,94.7869) .. (267.1766,94.7869)
      .. controls (267.7301,94.7869) and (268.8284,96.3319)
      .. (269.6174,98.2201) .. controls (270.7454,100.9200) and
      (270.8276,102.3328) .. (270.0019,104.8347) .. controls
      (268.9376,108.0596) and (267.9868,108.7113)
      .. (258.2695,112.8766) .. controls (253.7696,114.8055) and
      (252.6047,115.8429) .. (254.9203,115.8592) .. controls
      (255.5785,115.8642) and (262.2544,114.2481)
      .. (269.7556,112.2687) -- cycle(303.5106,106.2146) .. controls
      (310.0931,104.5382) and (315.5506,103.1124)
      .. (315.6384,103.0461) .. controls (315.7262,102.9798) and
      (308.0788,102.9255) .. (298.6441,102.9255) .. controls
      (287.9583,102.9255) and (281.6070,103.2766)
      .. (281.8001,103.8566) .. controls (281.9706,104.3686) and
      (283.1552,105.0290) .. (284.4327,105.3240) .. controls
      (285.7101,105.6190) and (287.1793,106.8128)
      .. (287.6976,107.9768) .. controls (288.2428,109.2013) and
      (289.2515,109.9181) .. (290.0912,109.6778) .. controls
      (290.8894,109.4493) and (296.9282,107.8909)
      .. (303.5106,106.2145) -- cycle(297.7659,87.1277) ..  controls
      (297.7659,86.6011) and (297.0942,86.1702) .. (296.2733,86.1702)
      ..  controls (295.4523,86.1702) and (295.0469,86.6011)
      .. (295.3723,87.1277) ..  controls (295.6978,87.6543) and
      (296.3695,88.0851) .. (296.8650,88.0851) ..  controls
      (297.3605,88.0851) and (297.7659,87.6543) .. (297.7659,87.1277)
      -- cycle(281.3357,75.1145) .. controls (282.8261,71.8433) and
      (282.8115,71.8085) .. (279.9507,71.8085) .. controls
      (278.0680,71.8085) and (277.5975,72.1807) ..  (278.0358,73.3230)
      .. controls (278.3555,74.1560) and (278.6170,75.4485) ..
      (278.6170,76.1953) .. controls (278.6170,78.3669) and
      (280.1274,77.7665) ..  (281.3357,75.1145) --
      cycle(278.2340,56.8723) .. controls (277.8092,55.7653) and
      (277.2776,55.5309) .. (276.6393,56.1692) .. controls
      (276.1127,56.6958) and (275.9687,57.8739) .. (276.3191,58.7872)
      .. controls (276.7440,59.8943) and (277.2755,60.1287)
      .. (277.9138,59.4904) .. controls (278.4404,58.9638) and
      (278.5845,57.7857) .. (278.2340,56.8723) --
      cycle(275.3657,42.3870) ..  controls (274.3924,41.4137) and
      (273.5894,42.8790) .. (274.3879,44.1711) ..  controls
      (274.9911,45.1471) and (275.2167,45.1478) .. (275.5410,44.1749)
      ..  controls (275.7627,43.5096) and (275.6838,42.7051)
      .. (275.3657,42.3869) -- cycle(268.0851,14.3617) .. controls
      (268.0851,13.8351) and (267.4388,13.4043) .. (266.6489,13.4043)
      .. controls (265.8590,13.4043) and (265.2128,13.8351) ..
      (265.2128,14.3617) .. controls (265.2128,14.8883) and
      (265.8590,15.3191) ..  (266.6489,15.3191) .. controls
      (267.4388,15.3191) and (268.0851,14.8883) ..  (268.0851,14.3617)
      -- cycle;
      \draw[thick,interface] (0,0) -- ++({atan(0.26)}:2cm); 
    \end{tikzpicture}
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: